\section{Eksperymenty}
Wykonaliśmy szereg testów, sprawdzających jak działa aplikacja w zależności od następujących parametrów:
\begin{itemize}
    \item liczebność populacji
    \item liczebność populacji $\mu$
    \item liczba prostokątów w osobniku
    \item strategia krzyżowania
    \item strategia wybierania kolejnej generacji populacji
\end{itemize}

\subsection{Eksperymenty i wyniki}
W celu uzyskania możliwie jak najbardziej prawdziwych wyników dla każdego przypadku testowego, każdy eksperyment z danymi parametrami był przeprowadzony 5 razy. Wszystkie testy zostały wykonane dla obrazu {\it simple\_img.jpg} oraz dla z warunkami zakończenia 1000 iteracji lub dokładność 99\%. Gdy nie było to przedmiotem eksperymentu to metodą krzyżowania było uśrednianie, a metodą wybierania - wybór najlepszych.

\subsection*{Wpływ liczebności populacji}
Test wpływu liczebności populacji został przeprowadzony dla populacji o wielkościach: 2, 10, 15, 30, 40, 50, 100, liczbie prostokątów w osobniku równej 20, wielkości populacji $\mu$ będącej 1,5 raza większej od wielkości testowanej populacji.

\subsection*{Wpływ liczebności populacji $\mu$}
Test wpływu liczebności populacji $\mu$ został przeprowadzony dla stałej wielkości populacji $\lambda$ równej 40 na podstawie której kolejne przypadki testowe był obliczane za pomocą wartości procentowych: 110\%(44), 130\%(52),
150\%(60), 200\%(80), 250\%(100), 300\%(120). Liczba prostokątów w osobniku była równa 20.

\subsection*{Wpływ liczby prostokątów w osobniku}
Następny test został przeprowadzony dla następujących liczb prostokątów w osobniku: 10, 20, 50, 100, 200, 300. Wielkość populacji wynosiła 10, podpopulacji 15. Pozostałe parametry zostały niezmienione względem poprzedniego testu. 

\subsection*{Wpływ użytej strategii krzyżowania}
Dla populacji $\lambda$ - 20, populacji $\mu$ - 30 i liczbie 20 prostokątów w osobniku testy zostały przeprowadzone dla uśredniania i interpolacji.

\begin{table}[]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
                 & Najlepszy osobnik & Średnio najlepszy osobnik \\ \hline
    Uśrednianie  & 89\%              & 83\%                      \\ \hline
    Interpolacja & 83\%              & 79\%                      \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Wyniki testów krzyżowania}
    \label{tab:crossing}
\end{table}

\subsection*{Wpływ użytej strategii wybierania kolejnej populacji}
Dla populacji $\lambda$ - 20, populacji $\mu$ - 30 i liczbie 20 prostokątów w osobniku testy zostały przeprowadzone dla wyboru najlepszych, ruletki i metody rankingu.

\begin{table}[]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
                 & Najlepszy osobnik & Średnio najlepszy osobnik \\ \hline
    Uśrednianie  & 89\%              & 83\%                      \\ \hline
    Interpolacja & 83\%              & 79\%                      \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Wyniki testów wybierania}
    \label{tab:picking}
\end{table}

\subsection{Wnioski}